人民日報海外版評論員文章批評鼓動罷課是教師之恥

內地《人民日報》海外版，在頭版發表評論員文章，批評有持激進立場的香港教師，鼓動各年級學生罷課，作為向政府施壓的政治籌碼及犧牲品。

文章說有些香港教師，無視有如白紙的學生接受教育的權利，公然踐踏學生利益，非但不保護學生，免受極端思潮荼毒及激進行徑影響，反而做最壞示範，強行向缺乏獨立判斷能力的學生，植入激進政治立場，煽惑學生拋棄學業和前途，甚至揚言罷課不設期限。

文章批評，這些教師妄圖挑起長期大規模罷課，為失去民心而氣數將盡的示威暴亂「續命」，連不知政治為何物的小學生都不放過，主動將混亂和暴力引入校園，實為教師之恥，也讓香港教育蒙羞。

人民日報又係度說三道四

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

咪住,
罷課唔係由學生發起?
幾時調轉咗

Google 封曬抵制名單, 唔該幫幫手! 我地要人舉報
光復香港, 時代革命, 長期作戰, 全民抗爭!!!!!!! (全民製作抵制名單 )

學生要罷，老師可以點？
打撚死佢哋咩

百度百科係咁講 1947 自己組織嘅 「五·二○”学生运动」

1947年5月20日，北京、上海、苏州、杭州几千名学生在南京举行了“挽救教育危机联合大游行”，提出增加伙食费及全国教育经费等五项要求，学生沿途高呼“反饥饿、反迫害、反内战”等口号。遭到了国民党军警的残暴镇压。国民党派出大批军警用水龙冲击学生游行队伍，用棍棒毒打学生，当场流血，受伤一百一十八人，又非法逮捕请愿学生二十余人；爱国学生的鲜血染红了南京街头。这就是震惊世界的“五·二○”血案。

所以咪迫學校教師表態
又統戰

文革批鬥就最光榮

人民日報係咁上下架喇

凡是敵人反對的 我們就要擁護